《**美少女戰士SuperS**》（）是1995年3月4日到1996年3月2日播放的[日本動畫作品](../Page/日本動畫.md "wikilink")。

## 概要

本作品是接續第三作《[美少女戰士S](../Page/美少女戰士S.md "wikilink")》的續作，是[美少女戰士系列的第四部作品](../Page/美少女戰士.md "wikilink")。特色是以[豆釘兔為主角](../Page/豆釘兔.md "wikilink")，描述了她與守護夢想世界的獨角馬之間的一段羅曼史。

## 故事背景

生活在馬戲團世界的妮赫蕾妮亞女王从小就很想拥有自己的朋友和爱人，但一直都没有人关心她，只是因為她的美貌，所以才使宮內所有人寵愛她。直到有一日，她想在魔鏡中知道自己的將來是如何，卻看見自己一副可怕的樣子，在魔鏡的唆使下，她為了得到永恆的美貌而不斷吃掉他人的美麗夢想，後來被希蕾妮蒂女王封印在鏡世界之中。

妮赫蕾妮亞女王發現有一顆以美麗夢想作原動力而發放出强大能量的聖石「黃金水晶」，故此她要求看守黄金水晶的守衛艾利歐斯成為她的手下，使她得到黃金水晶後能夠從鏡中解放出來，但遭到拒絕，於是她派出死亡月亮马戏团入侵艾利歐斯所守護的夢想世界「艾利西恩」，並將他囚禁。他的靈魂卻變成一匹獨角馬並帶同黃金水晶一起逃走，躲進某人的美麗夢想之中，死亡月亮马戏团就派出亡靈，去尋找匿藏在美麗夢想中的獨角馬。

## 故事簡介

在上次的戰事結束之後，戰士們再度回歸到了各自安詳寧靜的世界；小小兔融入了[小兔的家居生活](../Page/月野兔.md "wikilink")，作為一名普通的小女孩與[小兔](../Page/月野兔.md "wikilink")、[阿衛](../Page/地場衛.md "wikilink")、以及其他四位內部太陽系戰士們一起生活著。

有一天，小小兔在睡夢中見到一匹獨角馬正在呼喚她，並要求她保守他們二人見面的秘密，之後被小兔喚醒，起床後與其他內部太陽系戰士相約去觀賞難得一見的日全蝕，但在準備歸途的時候，小兔突然乍見一個奇妙的馬戲團帳篷佇立著，以為是看錯了的小兔自然沒放在心上；但就是這個馬戲團，再度為戰士們好不容易平靜的生活，帶來了新的戰鬥。

果然有新的敵人出現，并且襲擊戰士們的好友古幡宇奈月，原来敵人的目標是夢之鏡，小兔與小小兔變身成戰士，之後她們看見一匹獨角馬，還帶來一股新的力量……

## 主要登場角色

  - [月野兔](../Page/月野兔.md "wikilink")
  - [豆釘兔](../Page/豆釘兔.md "wikilink")
  - [地場衛](../Page/地場衛.md "wikilink")
  - [水野亞美](../Page/水野亞美.md "wikilink")
  - [火野麗](../Page/火野麗.md "wikilink")
  - [木野真琴](../Page/木野真琴.md "wikilink")
  - [愛野美奈子](../Page/愛野美奈子.md "wikilink")
  - 艾利歐斯
  - 亞馬遜三重奏 - 禿鷹眼、老虎眼、美魚眼
  - 亞馬遜四重奏 (漫畫版有一設定為豆釘兔的四小行星守護戰士，分別為 Sailor Cereas、Sailor Juno、Sailor
    Pallas、Sailor Vesta)
  - 妮赫蕾妮亞女王
  - [美少女戰士主要角色列表](../Page/美少女戰士主要角色列表.md "wikilink")

## 工作人員

  - 原作：武內直子
  - 監督：東伊里弥→有迫俊彦（東映）、太田賢司（テレビ朝日）、矢田晃一（東映エージエンシー）
  - 導演：幾原邦彦
  - 製作擔當：堀川和政、松坂一光
  - 作畫監督：松下浩美等24人
  - 系列構成：榎戶洋司
  - 人物設計&作畫擔當：伊藤郁子
  - 美術設定&美術擔當：椋尾篁、窪田忠雄 （椋尾篁生病後接棒）
  - 美術相關：鹿野良行等6人
  - 美術執行；田村晴夫、御園博
  - 製作執行；本間修等10人
  - 色彩設定：板坂泰江等5人
  - 色彩上色：清村忠等9人
  - 音樂；有澤孝紀
  - 選曲：芽原万起子→水野さやか
  - 錄音：立花康夫、鈴木義和
  - 背景：椋尾篁、みにあ〜と
  - 效果：今野康之、赤平直樹、鶴田こずえ
  - 特效：山本公、岡島雄二、千葉豊
  - 攝影：三晃プロダクション、トランスアーツ
  - 影像呈現：東映化學
  - 演出：佐藤順一等13人
  - 演出助手：五十嵐卓哉等8人
  - 演助執行：宇田鋼之介等6人
  - 紀錄：梶本みのり、小川真美子
  - 公關事務：森田兆基等6人
  - 媒體相關：VAP、スタジオポッケ、宮崎アニメーションスタジオ、スタジオ･マーサ
  - 動畫製作：テレビ朝日、東映、東映エージエンシー

## 主題歌

**日本**

  -
    片頭曲「****（月光傳說）」
      -
        作詞：小田佳奈子　作曲：小諸鐵也　編曲：林有三　歌：、
    片尾曲「[****](https://www.youtube.com/watch?v=Hp1sASy27o0)」（月下禱告）（第1－13話）
      -
        作詞：[秋元康](../Page/秋元康.md "wikilink") 作曲：井上望 編曲：岩崎文紀 歌：藤谷美和子
    片尾曲「\[<https://www.youtube.com/watch?v=9f5fizGCUIg>****\]（成為和我們一樣吧）」（第14－39話）
      -
        作詞：武內直子 作曲：水野雅夫 編曲：林有三 歌：Meu

**香港**

  -
    主題曲「[**美少女不朽傳奇**](https://www.youtube.com/watch?v=1BSJyaolJkI)」
      -
        填詞：[黃捷皓](../Page/黃捷皓.md "wikilink")　作曲：小諸鐵也　編曲：[李啟昌](../Page/李啟昌.md "wikilink")　主唱：[許思行](../Page/許思行.md "wikilink")
    片尾曲「[**月亮下禱告**](https://www.youtube.com/watch?v=8fOW4gPSLXY)」
      -
        填詞：[陳啟泰](../Page/陳啟泰.md "wikilink")　作曲：井上望　編曲：[李啟昌](../Page/李啟昌.md "wikilink")　主唱：許思行
    片尾曲「\[<https://www.youtube.com/watch?v=jXe5oOu_Sfs>**不必放棄**\]」
      -
        填詞：[黃捷皓](../Page/黃捷皓.md "wikilink")　作曲：水野雅夫　編曲：Jean Michel
        Ou　主唱：許思行

## 獎項

  - [1998年度兒歌金曲頒獎典禮](../Page/1998年度兒歌金曲頒獎典禮得獎名單.md "wikilink")－－「至Net兒歌大獎」-《不必放棄》

## 各集標題

## 外部連結

  - [東映動畫公式放送網頁（日文）](http://www.toei-anim.co.jp/lineup/tv/sailor_moon_ss/)

  -
  -
[S](../Category/1995年日本電視動畫.md "wikilink")
[SS](../Category/美少女戰士.md "wikilink")
[S](../Category/無綫電視外購動畫.md "wikilink")
[SS](../Category/超視電視節目.md "wikilink")
[S](../Category/朝日電視台動畫.md "wikilink")
[S](../Category/漫畫改編動畫.md "wikilink")